泰洞救少足: 當局計劃在新一輪降雨前救人

泰國一隊少年足球隊及教練在北部清萊美塞的山洞區失蹤逾一周後尋回，13人全部生還，但由於他不諳泳術也不懂潛水，要逃離山洞或需時數月，以下是最新進展：

● 泰國當局表示，計劃在本周新一輪降雨前把被困者救出洞穴
● 隸屬泰國海軍海豹部隊的一名醫生及一名護士目前已進入洞內為被困者進行治療，他們均自願留守洞內照顧少年
● 救援人員為被困少年炮製豬肉飯餐，包裹好後計劃把飯餐運入洞穴內
● 泰國警方正考慮是否檢控涉事的25歲足球隊教練
● 泰媒報道，當局在洞穴內抽走積水時，導致鄰近的農地水浸
● 洞穴內將設電話線方便家長與少年聯絡

今星期關鍵，唔好咁快下大雨

人都未救 咁快諗住告人

救援人員為被困少年炮製豬肉飯餐，包裹好後計劃把飯餐運入洞穴內

咁多日無食野突然整個飯俾佢食會唔會出事架？

根本冇咩可能留係個到四個月 泰國咁多時間會落雨
一打大風 班細路都係玩完
唔係黑心 但係依家只係等死

堅持到現在，不要放棄

可能仲比左個假希望佢地

有醫生護士同大量救援人員係到
應該唔會亂比佢哋食嘢嘅

水位愈來愈高，各國救援隊要快行動

應該會係佢地人生入面最好食嘅豬肉飯

可能之後都唔敢再食豬肉飯

其實一定無可能等足4個月先救人出黎,所謂遲則生變,呢4個月難保唔會落大雨而搞到本來仲安全既地方都水浸埋一份,何況就算呢4個月有糧水keep住送到,但球員既精神同心理可能會頂唔順(掛住老豆老母朋友)
強行比潛水衫都驚班細路會驚同亂,一亂好易出事,特別係水底好似好混濁,無指引好易走失/游錯方向
唯有開水泵盡力泵走D水

食完要屙屎肯定好臭

又無廁紙抆屎

未學過游水，只要有教練lead住,本身都可以潛到水
但問題係d水好撚濁,而且冇得中途浮上水面
落到去會好驚同失去方向感
一旦d細路亂掙扎，隨時連救佢既人都一獲熟

拉到電話線咁勁？

用大量水泵泵水唔知得唔得呢，應該會快過落雨既水？

真係痴線，搞咁多野快啲救人好過啦

豬肉飯餐 不如能量棒 可以運好多

中國唔係有潛艇???

智利礦難預計要4個幾月, 最後2個月就救出.
我諗呢次冇智利嗰次難度咁高.

● 泰國警方正考慮是否檢控涉事的25歲足球隊教練

好慘

無衝突

電話線有幾難拉? 本身蛙人入去都會綁住條繩架啦.

希望個護士係男黎架啦

醫生護士都入到去

但出唔番黎?

就算唔識游水都無咁誇張下話

運幾十支氧氣樽入去

俾曬full gear佢地

唔會唔識游番出黎下話

隸屬泰國海軍海豹部隊的一名醫生及一名護士

醫生護士係來至海軍陸戰隊...佢地都要潛6個鍾先到
果班小朋友未潛過水 仲要餓足10日無體力 企唔企到都成問題...

有片睇下佢地點過...

佢地係搵啲潛水叻嘅醫生護士入去
你估真係求其搵個唔識潛水嘅醫生咩.....

ok 之前無睇片

岩岩睇左片先知咁窄

咁搞法想泵走d水都未必得

就算泵得走 大雨起上黎都未必泵得切

支持

頂住呀

一陣教練知道會俾人拉
會唔會癲起上嚟殺晒啲細路

題外話，點解贏國無份幫手救

潛入去要6個鐘咁耐

咁壓迫又黑又窄同軍訓無異，班細路完成到會變大人

係 太入 路太彎

有預感13個唔會齊齊整整出返黎....

他們均自願留守洞內照顧少年

屌那星，潛6個鐘
點撚樣出番去呀大佬

抵死啦

梗係要告啦
明知禁區
帶住十幾個細路走入去
又冇本事帶返出黎
死刑都應該
佢害撚死十幾條命呀

泰國咁猛 會唔會果13個都係靈體

單程都要孭6支樽？
當初2個英國人點回程

唔係潛足6個鐘
可能潛一陣又上水
再爬又要穿過D你唔知有幾遠, 得一個人過到的石縫
個心理恐懼大過技術要求
所以好佩服頭2個過到去又出得返嚟的英國人

但咁講法

佢地一開始又點入去

有冇人可以話我知
成班足球隊做乜無啦啦去山洞
又可以行到咁入
行到咁入仲要失蹤咁多日都冇死人

一開始未落大雨
好似張寶仔洞咁

一開始無雨落, 應該同行山既水澗一樣,

落雨前同落雨後完全兩回事.

2. 事發地點：

睡美人洞是泰國第四大山洞，據指山洞全長超過10公里，由於洞內地形複雜，迄今尚無人走完全程。

嘩 屌 原來從來無人去過最深處

我諗都係果d 19挑戰自己既訓練

入面有水同埋可能本身都有帶乾糧都唔定

不過就算係都好虛弱

咪係 又捐又游繩

我諗可能有幾條路都可以去到班細路既地方

一定唔係英國人果班

老友 GOOGLE下

入去未落雨, 入入吓出邊落雨, 入邊D人唔知, 跟住水浸.

潮漲潮退 個地型完全係兩碼子事.

其實贏國有D咩炮可以射爆D雨雲
次次開大會都可以長時間令當地好好天
有無得諗

水 乾糧佢地無帶入 空身的

但未落大雨唔係都要勁窄咁入去?

咁都入到去都幾癲

雨水沖入黎 佢地焗住窄位閃入去

由於洞內地形複雜，迄今尚無人走完全程。
所以從來無人去得哂 佢地算世界第一人去到

會啊 食d咁粗既野，
阿公埋單，緊係龍蝦胞魚

原來鬼佬唔係行班細路原本果條路

原本果條比水浸左

開第條路入去，所以先咁窄又游繩

根本唔係比人行，係鬼佬9行揾到

明顯地 is not a option, 佢地距離洞口有4 公里遠，入面有幾多水難以估計， 仲未計 會keep 住有水入洞。

去過沙灘就知

果兩個英國人真心勁

嘩 仆街要咁樣入洞
睇黎真係好難救

咁都捱到9日...?

最驚佢哋其中一個病咗 就大鑊

睇完有幽閉恐懼症

屌炸撚左個洞咪得

拉到電話線即係拉到光纖
之後有得上網
應該會有返晒希望

搞下搞下響山洞建立第二個文明
反而地面世界有一日被隕石撞到毀滅
而佢地就係地球僅存嘅人類

感覺上最後得返幾個出到來

但真心希望全部人無事

英國人果條路真心太窄...

希望全部人無事

索性起入邊獨立 成立國家啦

出來咁麻煩

參與現場搜救的泰國軍方及國內外救援人員超過千人
個教練出到黎實比人鞭屍

肥啲都會卡住

淨係飲水飲尿捱到9日?

特種部隊真係神人

有冇得射d野上天令到佢唔落雨？之前北京奧運，十幾大開幕嗰d好似試過人工令到好天

你柒少陣啦。

潛水好撚恐怖架，細路仲要經歷過大難一定好淆，唔係睇少佢地，落到海，一個失手都可以致命

贏國無派人去救咩？
之前唔係同人好撚熟咩？

Same

好撚難搞喎
窄撚到咁細路真係好難有咁既技術過到，加上心理既壓力同恐懼...

好叻 咁既環境爬&潛水幾公里

睇左段片，真係好難入洞穴，卡住左就大穫了

上面新聞條link：
這個景點，他們以前去玩過，這次，他們決定更深入，但顯然疏忽了現在正是雨季。

再往裡走，溶洞就變得愈來愈窄，愈來愈矮。男孩們通過立有「雨季勿入」的警告標示，繼續往裡走。

打風行山都鬧到仆街 依家竟然咁少人屌班弱智
曬幾多人力物力阿 仲話泵水搞到附近農田水浸 唔好累死啲救援人員添阿 出返嚟成班坐監喇

六國搜救隊伍支援，全球關注
泰國從來沒有在被水淹沒的溶洞迷宮裡搜救的經驗，泰國政府於是向國際間發出求救，美軍首先抵達，接著澳洲、英國、法國、德國和日本的搜救隊伍也到了

嬴國

以青少年既身型同氣力黎講本身應該都未至於咁惡劣 可能比成人穿越窄位仲會有優勢
但餓左咁多日加上長期困住心理受壓 真係好難攪

痴撚線
條教練有乜可能帶住咁多o靚仔去呢個地洞探險？
救番出黎唔告到佢仆街？

其實睇片中途潛水好多位係要就咁潛唔係揹樽
好多位係唔可以連人帶樽咁過
你無經驗根本過唔到
仲要12個細路都唔識游水

其實可能一般無做開運動既成年人都未必有足夠體力一出一入 什至單程都未必得

潛過水既人都知cave diving係tech dive黎，同休閒潛水係完全唔同。係落雨情況下洞穴入面既水流會好急，仲要能見度係0，技術好可以唔踢起淤泥用電洞照明，但班細路一定會踢起沙石能見度0，班細路睇唔野好容易緊張出事吐reg，mask入水救都救唔到。加上路程真係好長成50公里，要一個專業既潛幾小時已經好困難仲要帶住細路出黎。

其實我暫時覺得成個洞穴拉好繩確認左條路出黎，然後專業rescuers兩個人一前一夾住個細路，逐個小朋友帶出黎，咁既方法雖然慢但最安全。當然要教啲小朋友基本潛水技巧，盡量唔好令佢地緊張。不過我講既方法搜救人員應該考慮過，留返比專業既講下點做，但話用4個月教啲小朋友學識潛水根本唔make sense

利申 見到班冇用過腦既人話比套gears佢地用，綁手綁腳扯佢地出黎真係

以前見礦難有用過一招係鑽條直管入去送水同糧
呢個case work唔work?

鑽穿然後畀啲水一下湧落去？

終於有識潛嘅人出聲，上面好多唔識潛水嘅人喺度吹水

比起2010 智利礦難，多左會水浸哩個因素，
個次都用左70 日先救到，
今次最驚繼續落雨令水位升高

其實抽左出嚟既水會排去邊

如果就咁排返去河道或者周圍排

會唔會其實攪到洞入面既水都係上升返

睇完上面戈條link既報導好心up
希望早日救出班細佬

所謂好天其實係提早降雨 令之後降雨嘅機會減低
呢個情況只係令佢哋快啲死

係囉，最大問題係好多地方水浸，如果只係迷路，搵到就出得返來

係雨黎之前 喪射人造雨應該可以救快小小

用下你ge腦先啦仲話改變世界

一落雨真係連救援人員都88

英國班人入到去搵真係好勁

水浸起上嚟佢哋都有危險

你都幾有創意wo

係山頂垂直鐅個通道？

硬係覺得最後係強國人諗到啲奇怪方法救到人，人民日報又可以吹奏咁

一開始仲要逆流 , 全長2.3公里 有5-6個位要潛 , 真係好心up

希望各國既cave diver+dry cave專家 逐個捉班細路出黎

如果出返黎 個個細路都係潛水大師

唔係話唔屌但比起責怪佢地，更加想佢地平安無事岀返嚟

想像下依家班細路仲係入面，完全黑暗
真係好恐怖

唔落大雨都ok既
不過抽水囉

三樣野真心勁 :

1) 咁都搵到佢地既位置
2) 佢地咁都可以生存到
3) 無裝備之下竟然可以行到咁入

真係好長成2-3公里

BBC 啲圖真係好高質 .... 好多張圖都盡量做到簡單易明

咁岩個陣無雨無水
咪易入去

點解唔求助美國佬幫拖

睇新聞 佢地有首批食物

如果今次營救成功又會多套戲上映

有呀 你可唔可以睇左新聞再問呀

唔通就係豬肉飯

係
睇01嗰幅完全唔明個救援難處喺邊
畫嗰個係咪弱智

hk 嗰啲睇左勁耐 勁多張圖 都無一張睇得明

HK01都係跟呢張外國新聞既圖畫, 仲要唔似原圖咁DETAILS

睇完條片都覺得好恐怖 咁窄

如果可以縮短入洞穴既距離 , 搵到新入口係一個最好既解決方法 , 好似話而家瘋狂搵緊新入口

係bangkok post嘛
抄人都揀幅自己覺得有說服力嘅啦

係呀好撚威呀俾粒膠
有邊個方法係易 你講囉扮撚哂野

ff
打針啪暈個人再運佢出來
咁就唔驚會有挣扎

點咬reg呼吸到 , 亦都應該唔會用full face mask

果兩個英國人就係咁搵返黎

BBC 嗰啲圖 show 既係 「入口至目標地點」既地勢圖

但有冇資料係關於 目標地點延伸落去 (再行入啲) , 其實仲有冇其他洞室 / 其他地勢 ?
定係佢地身處既地方已經係 盡頭 ?

1km厚 地點又難確認

完全冇燈冇野食冇電話冇位訓過9日
點做到

唔知中間會唔會有d位夠足夠空間可以起d補給點咁既野，咁就可以休息下

十幾日 十幾個人行完幾公里 用左敢多體力係全黑的環境又濕又凍 冇水冇糧仲生存到真心勁
但係衛生環境應該好差 得果幾尺地方敢多人d屎屎尿尿都唔知點搞。一有人病就gg

佢地咁做要計好多野，大型機器，倒塌危險，邊個位開始做起，落大雨雨水會唔會加快流入洞穴，所以咁做好難

係另一面用隧道鑽挖機鑽？

哩張最高質，01 個張係咪on9 架

真係 咁既地方困住咁多日 自問冇咁堅強 真係人都癲

Hk01

好彩人多同埋有個大人
人夠多淨係吹水玩下弱智野都可以fing好耐

緊加難啦，咁鑽入去成個洞倒塌落黎到時仲大獲

BBC嗰張 係講到明 啲人身處一個比 pattaya beach 洞室更加深入既地方

但 hk01 / 其他圖 只係話 佢地喺 pattaya beach 洞室

睇撚到 R 哂頭 勁誤導

明明hk01果張最易明最簡單易睇

果9日呆等既恐懼 邊有心情同你弱智尻fing
每一秒都諗辦法想走

大雨果方面搵贏國啲人造天氣彈頂唔頂到陣

要幾個十幾歲既細路學世界上最專業既山洞潛水
仲要個細路自己拎個氧氣樽
有咩大問題唔係一條命可以解決
史上最大難題
係被救者首先有最專業既自救能力

行到咁入，唉

唔知佢地係咪想搵另一個出口
不過唔行咁入可能一早死左

其實班細路行到入真係幾癲

聽住個山窿行幾個鐘

圖 睇依兩張 都已經夠

HK01 嗰啲垃圾圖 根本就有誤導性
又無地勢 身處位置又唔準確

但係泰國政府點解咁有心機搵人

請埋外國幫手

呢啲咁嘅地方真係唔理就唔理

你派中國果d核潛艇去係會成個泰國一鑊熟

一個一個帶出去既問題唔係剩係一個細路攬炒帶佢出去既1-2個救援人員咁簡單
條路窄到呢個地步，只要其中一個出事攬炒卡著左，連物資都隨時入唔到去

咪就係，隔離post行雷行山比雷劈死左，就屌人弱智又抵死，依家搞到咁大獲竟然仲有人同情個教練，佢最好祈求呢件事無死傷

屌你老母 泰國係軍方管治地方 不嬲當人民條命唔值錢。 你唔係覺得泰國係已發展城市啊

驚完一輪就會變左傾計吹水
出返去要點點點果d架啦
人係群體動物，有成十三個人應該好幫到平伏心情

睇完英國人入洞條片，個環境真心惡劣，當時仲要唔知會唔會搵到班細路但佢地都搏哂老命去搵 好偉大
真係千祈唔好睇少大自然
要鬧要屌，等佢地平安出返黎先做啦 救人先係當務之急

因為洞穴潛水環境係非常惡劣, 技巧經驗同心理質素要求都非常高, 佢地自己入去已經唔易, 再拖一個零經驗嘅人出去隨時攬炒

比狗睇

呢啲救援人員就真係偉大

香港嗰啲咩消防員通宵搜救 都辦過大子驚獎比佢
你試吓去佢冇量出會唔會做

真，入到去好似俾山洞夾住咁，又有水又睇唔到路

成班細路屈係個洞入而，心理陰影會有幾大

塊平地細撚到，無位訓覺

水位已經好貼佢地

唔樂觀

因為而家要救人行先屌出返黎先屌，屌都屌25歲果個，班細佬心智未成熟冇野好屌

如果洞入面冇水浸風險真係寧願等幾個月
班細路本身身體唔差，本身又係隊友
寧願專家分13次帶物資俾佢地
好過佢地搵命搏潛出黎

真係要慶幸有個負責任既政府
某d國家真係死左都無人知

講撚到香港啲搜救好簡單好輕鬆冇危險咁

出糧有人工收 同啲消防員講出嚟佢即刻走啦

做咩俾個大紫荊襟章佢 ？

入面無野食 無光 仲要一直驚人地搵唔到佢地
身心疲累 為咗保存體力 正常係連郁都唔想郁 野都唔想講多句

如果單野係馬來西亞發生 應該搵巫師作法 等佢地自己行返出嚟

如果單野係蚛蟈發生 應該偷偷地炸左近入口第一個洞室既路
之後話無路入去 搵唔返

其實係有水浸風，因為黎緊幾個月都係雨季，跟本計唔到水位去到幾高，記得上急救堂聽過水位去到小腿水流急已經可以令人失重心，所以拖得遲其實都好大風險

一樣還一樣喎

贏國所有天災都係死最多35人
依家隊波得13人

玩得呢啲心理質素好係其本需求, 你唔夠冷靜做錯一個決定都有機會滅團

冇平地休息，會唔會整張吹氣浮床先

你知唔知香港有類似行山失蹤拯救隊之類既野（義務性質），好多都係退休警察消防做

而家都好啲 有醫生照顧 唔知有冇拎埋燈入去

條傻鳩真係以為畀左錢就大撚哂

01 個張用小畫家畫

冇俾錢一定唔會翻工

你呢個傻閪小學雞 小小嘢都唔撚識

無知一問
可以潛水 可以游水
可唔可以有艇仔救佢地？

睇左條片先問

好多野唔係有錢就會做
冇錢就一定唔做
咪以為識上連登就大個仔啦傻鳩

畀錢你，你做唔做？畀你做，你又做唔做到？

又唔好咁講，大家接收能力唔同，我兩老都一定話hk01果張最正最易睇，不過有時佢地好似唔明人聽乜咁，所以都唔知佢地睇唔睇得明hk01果張

應該未咁快可以持續有燈 佢地咁多野要運入去
仲要一次運得好少野 一來一回又勁長時間
分分鍾幾日後先有可能持續有燈光

岩呀 點樣係咁惡劣既情況學呀 就算巴打講既問題佢地學識點應對 潛開水既都知道 潛水老手用氧氣筒既速度比新手慢好多 即係係新手45分鐘用150bar 老手可能只係用100bar 依家路程仲要咁長 水流仲要咁急 就算每個check pt有氧氣筒供應 要班細路係有限氧氣既情況去到個check pt太困難啦 由其係新手一緊張chur多兩啖 氧氣就用得快 唔夠氧氣 咁就67啦 都重未計中途卡住既情況 班細路新學根本冇既經驗去應付咁高難度既野

透過教潛水 帶番佢地出黎 真係太高風險啦 13個入面有幾多個真係可以全身而退呢 個人黎講真係唔buy依個方法

利申 潛水新手

以前睇戲已經好驚呢種密閉空間感覺

我覺得收到個15個特製mini full face mask就會救佢地出黎，唔會再浪費時間落去，就快又落雨...睇新聞話已經搵緊人捐比rescuers。

用full face mask同正常陸地呼吸冇咩大分別。Rescuers control 得好就可以捉佢地出黎。就算萬一個細路panic都唔會吐regulator搞到遇溺咁慘。

又送食物同有醫生潛左入去 條路線感該熟左好多，而家佢地應該搵，然後挖到條最快路線，唔洗潛咁耐水救佢地出黎。

同埋啲呢次行動睇得出真係好有規模，多國聯合

題外話，細個夢想都係做呢啲rescuers，希望佢地今次成功

燈唔難搞入去，類似一枝充電型光管細細枝已經好光，帶幾枝入去比佢地呢樣唔難，同埋有醫療人員留守咁就一定有光源

好快會有電影提材

希望冇事

冇3d,冇地勢，仲要個location 係錯

最深都係10米 同埋中途有停頓位，換新樽再潛其實唔會好難，但係panic起上黎狂扯氣，3分鐘用完250bar好簡單，真係最危險亦都係最快方法，全部生還...唉好微

抽水plan a,
轉窿plan b,
潛水plan c,
假如突然有洪水湧入，
要點都要落水架喇

所以教佢地基本潛水好緊要，但係呢個方法真係太危險，因為佢地年齡真係太細，十幾歲你教佢地好多野係咪真係明同做到，環境太惡劣，同一潛水環境差太遠

唯一諗到
就係每個要潛水既地段擺條有距離記號既繩 例如 每十米一個記號 每廿米係水底擺個迷利氧氣筒以備不時之需 起碼提高番佢地生存機會率

加油 聽日再跟進下

其實救一個已經好難，佢地本身入去路線難唔難雖要體力幾大唔清楚，但係救援人員果條路應該金好多，佢地係咪真係可以頂到都成問題

不如班多幾部抽水機

睇少啲動漫啦

有熱野食同飲心理上好好多

我擔心係果邊話呢幾日會再落雨，所以真係好似同時間鬥快咁

推

一路睇住個水位上升會好絕望

如果救得返出黎
係咪可以拍返套電影先

雖然係教練帶佢地入山洞探險，但佢地生存到咁多日我諗都係靠個教練帶佢地去到高地既
人類係大自然面前真係好渺小
好心up訓唔著

有人死既 就交畀泰國拍鬼片
無人死既 就交畀美國拍英雄片

想知道你有冇潛過水

乜鳩理佢 由佢單機啦，佢想有人留意佢姐，我一鳩bock鳩左條柒頭

嘩,我100%會夾住係中間

我都係即block

希快啲救到出黎
成十幾日係個洞到好可怕

好可悲

果個傻閪 水都未潛過 話自己乜撚野帶住泳鏡游到幾遠 真係笑撚死人
人地問你有冇爬過雪山呀 冇呀但係我100米跑10秒呀 應該輕鬆登頂啦
真係9唔撚搭8

btw

有冇人睇咗TVB新聞？又話中國救護隊，又話垂直鑽洞吊野入去
好似第二個平行世界咁

中國係有派人去，有d儀器都係佢地出，tvb我冇睇，可能講緊想用呢個方法，但係我睇蘋果就話救援人員試過搵位鑽洞從下以上咁救佢地但好難定位所以放棄左

班細路入面有好幾個連游水都唔識，重講潛水

上面話6個國家有派救援隊入去,tvb剩講支那?

唔是你呢d人，純粹想人留意佢

理

玩過潛水都知
一潛深落去真係好大心理壓力
仲要長時間面對係山洞到

淨講支那隊，又播支那隊長訪影片段咁

睇片 都feel到個種恐懼 班細佬真係唔知點面對
班鬼佬探路個陣 唔會驚一陣過唔到卡住左

一個潛水帶枝槍 13粒子彈
一個潛水帶包裝物料
帶條靚仔全屍返去算啦

唔係下下都要派膠懶好笑架 收皮啦

第一個講好笑
第二個講仲ok
第三個講就煩撚到

我成日覺得講笑呢d睇時候講，有d又話咩送d女入去又飛機柸，其實真係一d都唔好笑

( Show Blocked User - 球玉 )屌你老母on9仔

掘礦大師快啲出現

遲早俾人打

最尾發現再往深處行200米就有出口

加油

睇完片咁見倒D咁既環境就算一個潛開水既人要入去再出番黎都好有難度, 根本真係要expert 先敢潛入去, 體能要求極高, 要班細路跟住潛番出黎真係九死一生, 大人都死啦莫講話細路

你試下係個cave蛙式比我睇

有無靈異撚講兩句

巴打直接買機票去泰國救人啦

隨時名成利就

唔洗理彭于晏似我 條假膠出哂名戇尻
專留埋啲智障嘢引人罵戰

如果消息屬實，中國或成最大贏家

某部分連登仔可唔可以唔好show比人睇自己有幾撚無知+on9?
一啲就成日以為自己講野好幽默 講埋啲三歲細路仔先識笑既垃圾
一啲就覺得自己諗到啲人地專家諗唔到既野 以為自己好撚醒
好心你咪懶鳩叻啦

游唔難
但洞入邊又迫又窄又黑，個種壓迫感對一啲冇訓練開既人係好大恐懼
當時人困咁多日精神狀態一定唔好，如果仲要佢地面對潛水壓力，一驚起上黎絕對會係水底卡住，一卡就亂

點解班細路可以走到咁入

Block柒左佢啦

現實都係傻西

每救一個前都搵鎮靜劑打暈佢地，之後綁手綁腳搵兩個海豹夾一個出黎。
目的減𡃁仔掙扎，揹樽，唔識潛水帶黎嘅耗氧。
之後每個高位就成班人standby,吊繩又好之類拉起，之後重覆再做，成千人 應該做到掛
𡃁仔瘦到咁以海豹能力應該可以當gear咁帶佢地出去
利申 9up 避唔開雨季咩方法都要試架啦，唔通搵到全生還都唔救咩

成千人應該唔少專家諗到唔同可行方法嘅 連登仔諗到嘅佢地唔會諗唔到

9up 都有個譜丫，暈左仲點潛
不如扑暈你叫你游水丫

無知真係可怕

上面條柒頭上次 俾班渣車人仕撚到都仲未肯收皮

又話林寶又話咩柒

真係吹水大王

屌 農田水浸定13條人命緊要啲呀
快啲抽一部分既水走先啦

仲以為邊位巴打post 原來廣告黎

日式麵包王有一集又係入左個山洞 同一樣劇情 可以好似動畫咁輕鬆搞掂就好啦

如果主要抽D多水位置，抽到有一兩個人頭位咁上下位置
再用拎沖氣救生衣用繩帶佢地出來，有冇得考慮呢?
前提點引條喉入去咁遠抽

邊個戇鳩自己知啦

你份工又係鳩屎既

無就收皮 吹水好撚柒頭真係

我都想知點拉到電話線 負皮個9個 可以詳細解析？

你探險行咁入把撚咩

著住大大用唔熟嘅裝備又黑又窄你點過, 隨時連裝備都撞爛埋, 到時連救果個都一齊攬炒

泳池或者海有咩唔對路可以即係浮上水面, 但係洞穴裡面出左問題迷失方向或者卡住左你只有係裡面等死, 同埋落雨泥水水裡面嘅能見度好可能係零

洞穴潛水體力需要唔太高, 但係要求極高嘅心理質素技巧同埋經驗, 唔係你想像中咁淨係吸住氣係水裡面游簡單

再一次重溫

法唔法國倫敦金仔d車通常好撚肉酸

on9 條仆街 同你一樣咁on9 抵坐啦 害撚死啲o靚仔

部係咩電話 唔洗插電

其實班細蚊先得個十幾歲

鳩完未？
軍隊入面所有人都要經過basic training
之後先再specialise
就算係後勤
都會要有同前線一樣嘅體力同戰力要求
因為你唔知敵方會唔會打到嚟
佢地有冇作戰經驗係另一回事
但firearm handling呢啲點都過到基本要求

所以係
美國海軍嘅軍醫同伙食兵都識得揸槍殺敵
唔信你就去問下GO_NAVY巴打

戇撚鳩無常識都 用腦諗下啦
啲水流急 水壓大 有啲位窄到scuba diving gear都入唔到
仲講十支氧氣樽 full gear 睇下新聞先啦 文盲

如果係一般固網電話真係唔使插電
下次試下閂屋企大掣
睇下打唔打到電話

我勸你 都係改名好過

呢個post 反映左連登充斥住大量既無知尻up 撚
害撚死d 小朋友

其實有無多啲呢啲所謂既 探險spot 鄰近少少既地區

aeiou 小學未畢業 就唔好學人打英文

cls 有網上 插落屎眼有個腦上咩
跟住個啲膠都廢事比

洞入面嘅衛生情況夠唔夠頂四個月

拉條電線入去，不如拉埋條膠喉入去
耐唔耐揼D果汁，營養液入去俾佢哋飲
夠吊命啦
應該

連登連潛水高手都有 有咩事真係 上連登求救先

做美軍英軍都有啦大佬

到時成條水路幾長
上圖張圖又話5km
你地又有人講50公里
之前個post又話要潛24個鐘

5公里吹撚到50公里 屌你老母

你啲英文跟邊個學，咁犀利

究竟呢度幾多人係當左打機？ 十足啲廢老咁咁咁就救到出黎啦

如果連呢個回覆都要幾十負評，咁呢到真係白色恐怖得好緊要

矯枉過正，過猶不及呀老友

真係好慘
明明已經有人揾到佢地，但都係返唔到屋企

最多肚瀉

試過1日冇食野冇飲水
之後食少少都想嘔
唔知咁多日會點

咁嘅環境肚瀉都好太獲

想問山洞比水封左
洞內氧氣唔係應該有限?
十幾條友一齊吸9日甚至要停留幾個月
唔會缺氧?

同埋咁長時間係全黑既環境下
就算救返，第日視力會受到無法逆轉既損害?

其實中國有冇去救援？

泰國政府於是向國際間發出求救，美軍首先抵達，接著澳洲、英國、法國、德國和日本的搜救隊伍也到了

我睇tvb話感謝堆國家入面有中國份

呢條片解釋得幾清楚

整暈佢地逐個運出去啦搞咁多野

左膠

child 登

其實見到智障文盲回覆，
真係好想打佢一身。
現在只可以block佢。

on9 睇唔睇字 就係暈左唔洗要佢地游
唔通官方話4個月教游/潛又有譜？

動工 搬料 工程 ， 安檢 洗唔洗一年？

見到好多on9回覆
心諗 做mud撚

換個角度諗 人生一大練歷 好多人都唔會遇到既考驗

比野食又話唔比野食又話
屌你老母

最主要drilling嘅難題 係好難locate 到準確位置

出得返黎就歷練
出唔返就end game

好睇過 James franco 1xx hours
同 個條鬼婆 係浮波 定乜
個啲 幾十倍

等睇CGI成個路程係點，就咁聽好難想像，只係知好多地方好窄

其實洞入面點解有足夠氧氣？

洞穴內將設電話線方便家長與少年聯絡
不過舖埋上網整埋Wifi睇世界盃

有話教練帶佢地入去咩？

會唔會係班細路衝入去探險，教練盡責任先跟入去

無可能掘山 越搞越大鑊 啲雨係咁落 啲土壤太濕 會好鬆好易塌 完全唔work

唔識就唔好亂up啦

D飯拎入去唔會濕晒咩？

睇左咁耐最on9 都係呢個

你帶飯返工返學都識買密封飯盒裝住啦

唔差在賣埋廣告提供蒙牛

沒有最on9只有更on9

開頭有路行

我都覺
不過啲資料少左啲

好多時新一代 只係廢老 同 三姑六婆 既copy 延伸
若果無遇到啲大契機 去增長智慧 改變睇法

橫惦都係, 不如運d 材料入去整d 密封箱水漲時係入面生存頂住先la~~

一開始未落雨冇積水

分13次係點解

有冇化學達人知道
有咩野吸水力強，而又易回收？
好似水晶寶寶果啲咁，一粒粒又易回收
不過，吸得勁少水
咁樣應該可以快啲降低水位/入啲既水位都可以抽走啲水

我都諗過不如搵個大型密封袋/密封箱
裝住人咁，叫潛水員運出黎

不過我諗得到，人地專業都諗過既

we柒瘋傳，飲過呢個山洞水可以壯陽
一星期唔洗贏國人就四方八面衝入黎裝走曬啲水

人地已經用緊水泵不停抽水啦
你搵咩魔法道具去慢慢吸

智利礦難個次都係第一時間set電話線，有audio有video
唔通次次都靠潛水員口耳相傳/時得時唔得嘅對講機?

應該會發展成抑鬱症

你有冇睇過條片? D 石"那"係啱啱好夠一個人過. 仲要係過得好辛苦

Ptsd應該好嚴重

我個諗法係，如果「教佢地潛水，潛水員lead住咁走人」呢個係成立既話
冇咩理由唔可以袋裝運出黎

所以我諗潛水plan本身都成功機會低

係呢類災難最好睇一定係連登專業救援隊伍既參與

純brainstorm, 唔work 勿屌

有冇報導解釋過果幾個窄位, 點解唔用炸藥炸濶少少?
當然唔係講緊炸冧座山果種級數, 例如只用一磅黃色炸藥級數
再由出口開始清走碎石

因為佢果啲一呎濶嘅位
如果變濶咗做兩三呎, 已經差好遠

炸封咗條出路就仆街

呢d咁唔穩陣既山洞你點知炸左之後會點影響個結構
陣間d山石跌落黎塞住個道路咁點搞 唔好玩

請問點樣控制到一定只係炸大個出口而唔係封死?
有無一個專家係非常熟悉山入面每一粒石既分佈

所以話連登救援隊真係好好睇

點解唔學羸國咁 射野上天空驅雨雲？

其實最主要睇片都見到有d位好窄
如果西隧咁闊又無障礙物咁就難度低好多

強國呢招係加快個天落雨喎

暈咗點潛水呼吸呀?

大陸可能咁做既 救唔到咪炸左佢算

hk01乜都中國行先
好核突

痴撚線
入去搵人果班都隨時死

錯
你要喺海軍入面做軍醫
係首先要過到海軍嘅training
之後每隔一段時間都要翻check

簡單講
所謂軍醫
首先係軍人 之後先係醫
軍醫唔使上戰場？
有冇聽過Combat Medic？
Combat Engineer都攞住Engineering牌架

傳統電話，電話線既電已經足夠佢用

得黨報01有報中國
其他報叫佢死開d 啦屌你老尾

比較緊要果13個人潛出黎
專家生存率一定高好多，班細佬要好似d片咁潛法起碼死幾件

點解唔喺淘寶淘番一千幾百個水泵瘋狂泵水呀，係唔係順豐仲親緊，定泰國佬驚漏電或爆炸

你返去睇下屋企個固網電話有冇插住插座
Landline用嘅電係喺電話線度拎

唔識唔緊要
唔好下下衝出嚟柒就得

有呀,cctvb仲大大聲話中國救援隊伍表示,所有方法都要因應唔同因素而決定
嘩,我聽到果陣笑撚左,真係連登仲專業過佢

唔知你地有無留意,人地多謝各國救援隊既圖,係有中文謝謝
不過係寫繁體

依家班00後屋企邊有固網電話

睇BBC新聞講鑽洞難度太高
智利礦難係礦場，有公路，地面係平地，有地圖/測量，而且石質夠硬
呢次係溶洞，地面係山，冇公路冇平地，難運大型機械，又冇準確測量定位，石質唔穩定
連登醒目仔諗到嘅專家一早諗緊
鑽洞呢個plan，智利用咗70日

其實佢既講法又無錯,電話真係要電
不過佢一定係以為要拉埋個拖板入去用

你又唔好講撚到佢地弱智咁

都中學生年齡，唔係小學生啦

細既中一二，大既都中四五

例如

射一個月驅雲彈應該夠時間抽積水？
就算抽唔晒 水位應該都跌好多
到時可能唔洗潛水 比件救生衣佢帶佢游出黎就ok

可能佢地之前已經食左家明飯

唔運人出去, 學樓上巴打講, 運d 袋入到去先吹漲佢,水漲時避難用都有機會掛~

好似有 之前咪有段片 掉啲黑色波波落去封住啲水之類 但應該無咁細粒

你一定未學過潛水啦

唔好咁，依家好多人已經冇家居電話或者用無線電話，如果係00後未出黎做野未見識過d普通有線電話，原來插條電話線已經可以打到 ，真係唔奇

運多D潛水PUMP頂撚住先啦屌

What happen in the cave, stay in the cave

認真問 9日冇糧食仲生存到？

呢道真係child 登嚟. 竟然未用過固網電話.
定係屋企用開室內無線電話, 要長期插電

Landline有電都唔識，係咪未見過Landline或者未番過工？

其實ip phone好多都唔洗額外插電,一條lan線搞掂
呢個唔關年紀事,以為自己既認知就等於全世界,呢個係好多香港人既通病

驚心洞嚇

唔好俾佢地出番黎呀

咁多人講個事實都仲要係到撐
屋企電箱跳掣,大廈無跳係無問題架
因為landline電係由機房供出黎
學到野未?

其實係咪邪教獻祭

堅守一個泰國的原因

係喇威喇

有冇打算向海面沖翻出去而唔係上翻地面

段片好詳盡
所有方案都講哂
有埋suggestion要幫佢地維持返個正常生理時鐘個d

我如果出左事，只有一個願望

就係千其唔好係連登仔救我

希望唔係係其中一個(豬)隊友就真
懶醒teamkill機會極大

如果班人入面有一個係女仔應該幾大鑊

暈左可以點運番d 人出黎？你係咪on9 架，你條on9 唔係諗住暈左比個樽佢地仲識咬住自己抖氣掛 仲有出入有d 位連一個人過都有d 窄，運倒成個人出去不如運隻潛艇黎啦on9

笑撚左

餓咗一段長時間，一開始要食流質野先

暈同無呼吸兩樣嘢黎,暈左佢地呼吸會少左耗氧會少左，無左環境帶比𡃁仔驚恐壓力，消耗少絕對對救援有幫助，咁窄環境，帶越得多樽只會越難走

連登仔好多連基本COMMON SENSE都無

睇來唔係一般的智障，重係文盲。
上面寫咁多危險性都唔明。
現在係救人，唔係救屍。
要保証安全救出

佢條on9 可能以為暈左仲可以識潛水掛，直頭弱智先講得出

d人真係唔用腦

有d位窄到要佢地自己爬 唔明暈左點樣拖到佢出去

橫掂送固網電話又要電
不如送部手提比佢地上連登開個你問我答仲好啦

好撚戇鳩 連登救援隊

你講野太理想化
暈左訓左點強制佢地用口呼吸? 潛水要用口主動吸氣呼氣, 講緊係水底是旦氣促一野都可以致命
我當你解決左呢樣野
你要MAKE SURE班細路訓左/暈左, 係5公里出黎既過程中唔會突然正番
一旦正番發覺自己係水底, 果種PANIC邊個CONTROL到

不如話係最後一餐飯

你條on9 仔仲喺度駁，想指教下你暈左既情況下點可以識咬住個reg 黎抖氣？其實你幼稚園畢業未？

條友係弱智嚟.
暈咗仲可以咬住個First Stage
就算係First Stage. 都要自己控制個頭盔唔好打斜啦.

諗緊達叔

你係咪當軍事科技咁廢
咁多國家，軍隊都要有水底救援工具啦，有無人話你知潛水得一種呼吸器具？ Full face 唔得？
比你教識班𡃁仔潛之後點？ 要佢地自己full gear?
當海豹可以一枝樽出返去，班𡃁仔都係用一枝？
除左整暈佢地點先可以減低耗氧？
暈左就救唔到？從來未試過有潛水員水底暈過？

變左泡飯咪仲易d 入口，佢地咁耐冇食過野都應該比d 濕口野人地食架啦

屙返落水，反正都係泥水？

試下再行入少少可能有出口

污染自己要維生嘅水源 即係自殺

人地學潛水一開波都係係泳池學基本野先，而家果個環境差到落左水能見度講緊係0，水流急，如果係正常地方學當然冇問題，第二佢地唔熟水性，第三d潛水員都講左如用潛水方式救難保冇傷亡，你反駁前真係要了角左果樣野，同了解下單新聞先

十二三歲應該好樂觀，唔會咁易發顛

兩三歲就樂觀
十二三歲都中學㗎喇

已經證實你係弱智嘅，唔駛再討論落去喇

有尿就要屙㗎啦 塊地又斜既
佢地唔屙地下屙得喺邊

屌奶星成班無潛過水講經鳩UP
我2兩年前跟人學潛水, 發現係水底經本上要用口呼氣吸氣呢個先決條件已經好撚難
難在你唔習慣, 慣左用鼻呼吸, 用口吸你好似永遠都唔夠氧咁, 所以會喪吱
所以一小時既oxygen tank, 係開頭基本20-30分鐘內用哂
加上要控制自己唔好驚, 一驚一咬唔實個吸嘴, 咁就898
所以潛水門檻係好撚高, 無2/3個月練習都唔可以保證自己係水底一定無事

以上既野要班細路做, 難度系數真係高到想像唔到
太多意想不到既野會係水底發生, 大人都未必handle到

得你地以為得主動式呼吸氣？
敢試問教識佢地潛水時間敵唔敵得過時間/雨水？

見你咁on9認真答你一下
你暈左spo2已經低 要吸純氧維持生命
潛水樽唔會入純氧 因為落到水底吸純氧會中毒
所以如果用你個方法 會帶13個死人或者植物人出去
明白未

暈左spo2 一定低？
潛水嘢我就唔識
醫療嘢就唔好大我

暈左點都唔係好方法, 成段出去既過程不停要上水落水, 又有大斜
你要2個潛水人員有幾好體能先可以運條細路出去

鳩up當秘笈

大佬阿 你潛水起水底 空氣密度已經唔同地面 需要既氧氣比地面多
你暈左唔可以自己控制呼吸 點樣spo2唔低阿
咪大我啦 我救人多過你食飯阿
重有 潛水野唔識就收嗲啦

暈左呢d位點過呀
不如直接收隊

成班垃圾連登曱甴又扮專家
常識邏輯都無學人高談闊論
賤過支那人種

ching ho ball!

兒登仔真係要幾on9有幾on9，明明係一個好認真既post，硬係有一班智障唔識扮識仲要係到串串貢

我估計佢條on9係暈左都可以照出街食飯，睇電視同打機果種人黎

諗極都諗唔明點解有某班人覺得潛水=係水底呼吸咁簡單

( Show Blocked User - 彭于晏個樣似我 )完全封鎖

睇到呢d膠人回覆，智商會下降。

我信最後會部無事

呢班後生仔係佢地大個抽到佢地當兵會唔會喊生喊死

請問一個暈左嘅人仲係咪要100%spo2?
依家最深水位過20M???
長時間超過2小時up起水底？

如果你咁講，比佢地清醒潛水走，佢地一個人要用幾多枝樽？

到底呢班撚樣點行到咁入

一係中學生，一係足不出戶既毒撚
兩者既共通點都係乜撚野都唔識，但係又鐘意懶叻扮看透世事
當真係識既人反駁佢就會講類似「我唔識不過你講既野冇道理」既說話去扮批判
好撚嘔心，連登最撚多

唔洗教識佢地，見一個block一個就得

笑撚咗 無知到呢

好擔心

十二三歲已經看破塵世啦

應該一開始唔係咁入, 入到咁上下想走時出路已經比水封左
之後佢地係咁向後退
睇番bbc既圖, 真係大雨小小佢地最後果個洞室都會浸埋
差d含家產

應該比燈佢地， 等對眼唔會長時間無光

睇呢個post真係發現好多連登仔真係痴痴地線

死到臨頭唔係諗點求生，唔係諗點保存體力，而係諗扑野

乜鳩野13個人係入面會唔會hehe，女護士入去會比人姦呢啲 不如餓返你9日，睇下你仲有無心情扑野，不如放你同13個人係山洞，又黑又濕又凍，睇下你會唔會扯得起旗 真係狗口長不出象牙

有兩個仲神奇，一個擔心啲飯會濕 屌你係咪前世未見過密實盒或密封袋，行去樓下百佳參觀下啦屌你老尾

一個就話打直鑽落去開條路 屌你前提係上面係座800米既山，兩來下底係溶洞，地型複雜，結構唔穩定，你估你屋企裝修話開窿就開窿咩

用下腦啦

係呀，仲以為暈左就變左不死身咁，可以好輕易帶住個暈左嘅人潛落去又上水不斷咁loop. 跟手整番醒佢就搞掂

兒登仔淨係識扑野，真係同動物冇分別，話唔定動物園入邊啲猩猩仲聰明過佢地

我見到講固網要電，
我真係好想捉佢出來打。
重見好多巴打認真覆，
我就想返回上一頁。

固網電話舊款果啲係無電制插頭， 只係連住條電話線， 有埋電力

已經好好, 無人講將班細路切件運出去, 再組裝番
最後會搭句依家醫療/科技咁先進, 有咩唔得

肯定以為要有埋火牛

光可以呃個腦去分日同夜，維持生理時鐘

你可以屌鳩佢，但係條友有冇犯法先
姐係好似平時行山都會有d警告標示，d人都係照行架姐

睇到呆撚左，咩打暈條友比佢吸氧過水底

自己行無問題
帶住成班未成年入
最大果個最大責任, 佢本身仲要係教練
正常推理班細既係聽佢講入去

點解咁多人可以覺得上咗套潛水裝就好似行路咁易咁走到出去
真係好癲
我唔係咩專家 只係去潛水體驗我都已經覺得個四十五分鐘散晒咁，落水個刻都有恐慌，你班友仲要10-15歲 未學過潛水游水，係氧氣限制時間內，一次過完成幾個鐘行程？
用下腦啦你老味

一個唔小心死咗件係中間，卡撚死咗。或者有逆流急流拖你時間，你都慘啦。人地精英先游咁快，唔係話人人都做到
就算一個過到你肯定13個都過到？

其實真係要做 肯定好多前置工作 好似搵有無其他路 其他方法 加固本身條路 每個洞穴放好需要物資 唔好講到咁簡單啦你老味 成撚日講野唔經大腦 唔睇資料 睇下個標題就回覆鳩叫 見到都眼火爆

包100%成功？
如果海豹都做唔到，咁打仗一有同伴起水底暈左就放棄？
救援行動都係計算風險，成功率，時間
教佢地潛風險，成功率，時間？

轉頭佢就會入黎話得架喇，急凍晒13個咪掂，最緊要識控制到個溫度，運到出去解番凍咪搞掂，mission completed

呢個po就好似平時落茶記或者酒樓食飯果陣
聽到隔離枱D阿叔議事論政咁，真係聽到大開眼界

你個plan成功率係接近0
鳩完未

條友仲要話醫療野唔好大佢，
如果條撚樣做救護行列香港人就仆街啦

絕世奇才

想知果位巴打係邊頭做開醫療野, 要盡量唔去果頭用D醫療服務

仲未有地圖

我本身識游水第一次去玩樽潛就算能見度極高有教練帶住，落到下面真係會驚
好心班鍵盤專家出多d街試多d唔同運動啦，咪日日坐係屋企鍵盤救世界

我都好想睇下地圖，成日覺得呢d洞穴地圖係好吸引

水底10米既空氣體積已經得返1/2
你暈左既呼吸質量已經比正常差 水底空氣體積再變低 樽唔係吸純氧 所以spo2就會降 咁樣真係好難明咩?

我話要班細佬潛水出去好危險，因為就算即場教，佢地年紀太細同環境太危險佢地係咪真係明同真係做到已經有條友話我講到佢地弱智咁，最細都小學大既都中學，學野好快 佢地真係講到一學就識就做到，大佬呀現在環境講緊落左水能見到底有水流，大人出海玩潛水出事都唔小啦，而家要一班唔熟水性係小朋友係咁既惡劣環境又潛又爬咁出去係咪真係做到都係一個問題，而家講緊呢幾日又會落大雨，唔好話小朋友啦，救果班都會有危險啦

唔好話救, 而家運物資/入去幫手果堆我都覺得要簽生死狀咁濟

其實可唔可以係洞口圍sheetpile 抽水抽走d先至少

倒d吸濕大笨象落去好無

電話線係電話公司供電

仲要呢家講緊係cave diving, 唔係喺open water 鳩潛果隻，有少少出錯連救援果d 都未必出得番黎

唔知洞穴深潛有幾危險可以睇下一套電影Sanctum,
幾緊張幾好睇睇，重點係完全漆黑既環境下。。
加上冇潛水經驗，要克服心理恐懼去潛N分鍾。。
係好難既事。。所以潛水員都唔敢輕易去救人。
就好似救生員最怕救d係水面爭扎既人，
因為佢地驚起上黎亂咁郁會更容易出意外攬炒。

希望天佑泰國唔好再落雨住！

仲要係睇片見啲水係極混濁又唔透光既泥黃色，個環境已經唔同海面潛水啦 個個講到咁輕鬆，咩左樽就識潛咁 我諗佢地連點係水中控制上升同下沈都未知 潛過下水都知潛入洞同透光既海面潛水既壓迫感係兩回事黎

隔住個mon真係講乜都得 無知唔緊要，但唔好講出黎比人知啦

打咁柒大段廢話竟然可以一D都唔好笑
你都算係前無古人 後無來者

入黎睇d小學雞講野真係笑q死, 真係十條命都唔夠死

你信？

潛入去果兩個都話有d位太窄照顧唔到佢地，真係用潛既方法難免會有死傷

繼續行 行到盡可能有出口

呢個係事實黎既

抽完放去邊? 9放既咪又係由地下水入翻山洞

呢個洞話係未有人試過完成到，因為地形太過複雜

搵到路個兩個鬼佬好撚勁嫁
有世界紀錄嫁
果兩個入到去既醫生護士都係軍佬黎
而家叫啲小朋友潛返出去
有個話扑暈啲細路運出去
有個話炸山開路

屌你老尾 笑撚死我
講出黎班友智力有無70？

有無資料睇吓

加油呀專家們
d𡃁仔要大步鑑過

我睇圖佢寫entrance passage too narrow to use oxygen tank
係咪即係潛水員要冇氧氣情況下走完全程，用洞同洞中間有空氣既地方抖氣

想像唔到有幾恐怖。。

連登d細佬有鬼70智啇

洞窄都唔係問題，班細路身型仲瘦削過救援人員容易過好多
問題係有水，同埋孭唔到樽，佢地第一次潛係0能見度底下唔知要潛幾耐就會驚，一驚就好易出事

如果挖洞仲大獲，一落大雨既話，滲入去就係咁先....

有啲位要放低個氧氣樽，傳過去，人過埋去再揹返

最重要既係, 佢一發現賴野, 即刻向國際求救, 呢樣(咁唔要面既)野日本都做唔到.

性慾黎講,9日姐
一般情侶都可能9日無得扑嘢啦
佢地仲要講到好似9年未見過人咁款
講得出果啲肯定係青頭仔兼無腦

班細路"no swimming experience"
真係唔知點救。。

entrance passage=全程???

贏國最適合係提供笑話，防止被困人士患上抑鬱症

講完比你聽你又唔信 好難討論喎

俾少少資料都好呀

屌你真係正宗低質會員 係到消息件事滿撚足自己D垃圾惻隱之心
係唔撚係都叫人睇新聞

人地屌緊你唔好係唔撚係都"佢地真係太細, 你教佢地唔識照住做",
屌你咩 十鳩幾歲比你講緊到弱智咁
仲教人反駁前要點點點 真係CLS公司

幾唔鍾意都好 如果有資料有提供幫助過就要認

我唔知佢係咪窄到拎唔到氧氣入去，明未

如果真係教得識又救得出既話, 呢個救援例子應該可以入教科書名垂千古

拎唔到點入到去揾到佢地呀
入口用唔到姐 句野都係講entrance passage too narrow to USE oxygen tank

Experts in cave rescues from around the world had gathered at the site. An official Australian group has followed a U.S. military team, British cave experts, Chinese lifesaving responders and several other volunteer groups from various countries.

唔識評論
只想安全救到人

我同意唔係一教就識, 潛水野留比專家

我都同意有班9UP仔話好易學, 一學就識, 係好ON9

我更加同意上面話班細佬太細條撚屌好撚嘔心, 根撚本消費緊件事黎滿足自己惻隱心
十幾歲仲比你話 "佢地真係太細啦, 你教完佢唔識照做嫁", 好撚嘔心呀屌你老母

Geez.. Focus 番救人討論啦。。
英文學好d先去周人

上面幾個都收嗲啦好心

有無睇條片人地點入去？
唔好話細路，大人教都唔係短期內做到既事
洞穴潛水難度系數應該係爆分 點樣教？ 仲要十幾個

其實呢幾個post班兒登仔吹到咁易潛返出去係咪以為個洞穴好似行人隧道咁撚闊咁撚直

鬼唔撚知難咩, 話一學就識個班肯定唔撚用腦嫁啦

但件事唔係咁兩極既,
有另一班ON9 係到屌人屌到爽爽地屌上腦, 講撚到班中學生弱智咁款, 學唔識洞穴潛水呢D咁難既野就變左做"唉, 佢地真係太細啦, 你教佢地野, 佢地唔識照住做".
然後就係唔撚係都叫左睇新聞, 駁人前要點點點

坦白講雙面都咁ON9,
前面個種係真小人真ON9, 擺明吹水唔抹嘴
後面個種直頭偽君子港豬, 拎件事黎消費

宜家首要工作應該要盡量抽走入面嘅水，而且要不斷向入面派物資，確保入面班人嘅生存，咩教潛水呢啲都係後話，宜家比水浸死咗咩都唔洗講

一打風或者豪雨我好肯定你搵陶傑黎到無用 即刻沒頂

如果貝爺 會點走出嚟

仲有D恐懼感點克服學都無得學, 連登仔由細到大都見慣曱由, 一見都鬼殺咁嘈, 4個月仲要學埋點克服水底恐懼

呢個就係成千人係洞穴出面諗咁耐都仲未有辦法救到佢地出嚟嘅原因，因為每一步都唔可以有錯

打錯50公里

其實我認同要拉rescue rope等佢地揸住條繩，第二就係教佢地認識裝備，呼吸模式，之後著dry suit落水，2tank 400巴，一前一後帶走。咁起碼會解決左mask入水唔識排水問題只係專心呼吸，捉rope

其實最細果個講緊十一歲小學生黎嫁咋，我一開波講佢教係咪真係明係咪真做到，你就講撚到變左第二樣野，講到你咁撚易，人地就唔會話呢種方法好危險，叫你睇返單新聞係因為你條頭唔撚了解班救援人員點呀，你追撚返人地講咩同班靚仔唔識游水要佢地係咁既環境潛出去好撚危險呀柒頭，單野自己未撚了解就出黎柒

同埋抽水，其實可以用德國/贏國個消防海水bump唔記得型號

食豬肉因住肚屙呀

BBC話今星期黎緊有可能有大雨

固網電話一條線多芯，包括左電同訊號

有條白痴問題想問下
佢地個洞冇其他出口會唔會有機年用哂d空氣
真心唔識求解答
勿屌

有新片....D小朋友睇落仲幾好

The concern is that the rainy season has only just begun, so water levels in the Tham Luang cave will almost certainly continue to rise.

Emergency teams are trying to install a phone line so the boys can talk to their families, but attempts to do so failed on Tuesday.

固網電話淨係電話線都夠畀電呀

出面成千人都係得兩個人敢入去，不如你去現場搵專家教你 你再入去比我睇 點教？ 由教識到再要成功出到個機會有幾大？

其實唔難

呢班細路咁長時間被困喺完全漆黑又密閉既洞穴入面，冇任何正常食物、娛樂、加上唔知仲有冇機會出得返去既心理壓力真係諗起都令人心寒，就算最後幸運救得返出去，應該都要搵班專業心理醫生長期跟進

唔好有傷亡
醫生救援唔好有事 佢地好偉大

俾個教練害咗一世

派左專家同潛水設備去啦

我當然希望全部人都冇事
但更希望救援隊冇事 人地世界top潛水高手黎 真係希望佢地唔好有事

海猿又可拍電影版

遲d應該會有真人真事改編

其實可唔可以學果陣智利礦坑事故咁，由洞頂鑽個管道落去救人？係咪驚破壞左個旅遊名勝？但如果到危急關頭都係人命為先好啲，唔好太著眼利益好啲喎，全世界睇住，點都救人先啦

大把水

咪話左, 話一學就識個班肯定ON9囉

大家覺得救援人員如果決定當下救人出黎，使唔使家屬同意？

如果你係家屬，你會點決定？

前晚聽到話搵返仲諗住得救添
如果core個1.5m 直徑 800m深既洞落去有冇可能?

唔通留響山洞等死咩 有機會出去點都要搏下架啦

條傻閪一開波就話佢地係中學生十鳩幾歲教佢地唔識跟住做咩，講到跟住做就一定做到，唔講最細十一二同個25歲教練，最大先果16歲你估16歲真係好大個咩，仲要成班唔識游水係咁既環境底能見度，有d位急水流，有d位就窄到要打則身先過到水位仲要大人身過都到胸口，我唔係講到佢地弱智，但事實係教係咪真係明，明又係咪真係做到，佢當而家係泳池學緊出錯都冇事咁，中途有咩出錯，一兩分鐘就可以搞點一個，有d位窄到根本照顧唔到佢地，呢兩句個係新聞訪問潛入去果兩個潛水專家講既，佢連呢d都未撚了解，叫佢睇返單新聞追下人地講咩先出駁就屌鳩人偽君子，其實都唔知偽撚左d乜，討論緊行唔行得通，不過算已bock條傻閪

唔通入面等死?

而家用full face mask畀班細路，減低左佢地唔習慣用口換氣呢個問題，整暈佢地再帶出黎唔評論。

但係都係個句。如果萬一panic一、兩分鐘就會扯哂成支氣，所以潛開水既都唔會建議潛水帶佢地出黎。潛水本身都唔係挑戰極限既運動，而洞潛更加需求極致既冷靜去對待，萬一緊緊張就好容易出錯，自己入洞潛水個種壓迫感同埋需求既skills真係好多。

出得返來一定全部係好兄弟

真心...我游水算叻...學界拎過獎

走去學潛水...
學到LV 2定3 夜潛

我真心驚...

最後學完拎牌就無再潛

因為同老婆一齊學...
真心覺得潛水無咩安全感...

同去潛時會照顧唔到老婆就無再去

D醫生護士自己來回潛咁長時間已經好危險
仲要佢地睇住班細潛
無可能嘅事

泰國從來沒有在被水淹沒的溶洞迷宮裡搜救的經驗，泰國政府於是向國際間發出求救，美軍首先抵達，接著澳洲、英國、法國、德國和日本的搜救隊伍也到了。

唔知點解睇到哩度有啲感動

而家真係希望有勁人可以揾到第二條路去到果到而又相對安全D
咁落去法班細既冇事, 班潛黎潛去幫手既分分鐘出左事先

咁留係入面等幾個月都有機會救得番出去

估全世界都未必有呢D案例

如果用full face mask其他潛緊水個時用GSM可以對話講野，可以安撫到班細路，利申full face用家

認真問，起個臨時圍牆加個屋頂等落雨都唔好比d水湧入去有冇得諗

定個入口太大做唔到?

仲有講小左樣野條柒碌以為而家佢地有好多時間去學潛水，其實講而家講緊黎緊會有大雨，要學係短時間內既野，條傻閪新聞都唔追下就出黎柒

有冇得分三隊

行頭個隊插燈引路

班細路中隊

最後一隊保護佢哋

Man vs wild成隊人可以去幫手

學贏國咁人工停雨之後狂pump水掂唔掂

整個棺材咪得囉

好好既學習同研究機會
國家既專家一定會去幫手同學野

而家最大獲係泰國雨季先岩岩開始

有咩大雨真係隨時沒頂

班細佬身份肯定係高官或者有錢人d仔女
如果唔係，仲同你費咁多人力物力救佢地
話失蹤唔搵就算數

英國個隊真係專家

救過好多人

雨季呀，一落大雨或者打風d水位有會升番，到時想救都救唔到啦

夠鐘返學啦

記得普通海邊D救生員有D案例, 等救援人士大驚係咁郁, 要打暈佢地先可以救, 又或真係由佢浸到失知覺先救, 人驚起上黎D力會累埋救人果個, 真係叫佢唔郁就唔郁?

其實睇片，d洞要爬入去都幾難

d水仲要唔係清嘅
有潛水裝備俾夠10個鐘氧氣你都未必敢潛

大把rescuers都係用full facc入去搵佢地 你話呢，完全唔關事
用傳統既gears太容易係過窄位時撞甩個regulator，仲危險。

班細佬真係累人累物

補圖，

Here’s an image of the kind of full face mask the rescuers need for the boys. They put out an appeal for 15 small and extra small masks of this type. These are considered safer than conventional masks for novice divers, as there is less risk of breathing apparatus getting detached. It has been reported that the boys cannot swim.

我之前喺沖繩潛水體驗都係, 唔深3-4米到, 係好清又有魚睇果隻...
我都完全冇心情睇魚 落到水果下真係驚, 好有壓迫感又冇安全感...
自此真係連潛水都唔想去學

正常係海到遇到佢panic唔係標水導致爆肺都等佢郁一陣比佢用左啲力先再埋去夾佢樽控制佢，係洞到太窄做唔到control呢樣野。

睇新聞好似話係個氣壓問題，
話班細路無受過專業潛水訓練，
可能一落水就驚之後大呼大吸，
咁會搞到爆肺定唔知咩

好正經咁睇緊
屌你睇到依度忍唔住笑左出聲

彭于晏 智力無下限

垃圾XG01 first同third都唔識分

其實呢啲友擺明attention seeker, 唔理佢地直接block就得
睬佢地反而影響正常討論

大佬呀唔好咁痴線啦
你個比喻又係濕尻
普通水底暈左拉佢上水面就得
你依加係要拉佢係水底上上落落咁游幾公里
講緊有啲位窄到著住裝備入唔到
你點樣枱個冇知覺嘅人去呀

其實係咁話好易個班人可唔可以睇下片做下功課先 咪話有水 無水都未必咁易爬 你估去張保仔洞咩

其實點解行到咁入都仲有氧氣?

點都好, 一定要救返佢地出嚟!!

都唔明點解可以話易
兩位英國人有哂世界紀錄先入到去
出面成千人十日只係搵到拖鞋單車咋

剩係維持生存所需都唔容易仲要keep住幾個月 仲要十幾人... 每次應該唔運得幾多 加上有咁既潛水級數既人極少
運送物資人員精神上都未必頂到咁多個月 而且每次入去都好高風險
衛生又係好大問題 排泄物埋唔到幾多 果到又要係死水

原來有新片

掉返落水
潛緊水果個：哪兒來的屎啊？

睇完片即刻明哂有幾窄同危險 同上面把傻仔嘈黎都哂氣

無知一問
點解佢哋要啪paracetamols?
唔係話健康狀況良好？定係已經有人開始病緊？

佢地入個條路係另一條路黎架

你知唔知乜野叫地下水？

其實抽水真係好唔現實，方圓幾十公里既水，流出地面都會經泥土行返落個溶洞度，唔係點會形成到個溶洞，就係處於集水處既岩石被水侵蝕同沉積而成，果度可以係幾百萬，甚至千萬立方既水，一抽左上去又會好快流返哂入去，你亦冇可能幾日到十日間運到成千萬立方水走，亦冇可能鑽探到更深位置打造另一條水道去疏水，大自然既鬼斧神功，點可能由人用短時間去解決得到

九日冇教好瞓又冇得食咁濟
體力精神嚴重透支
講得出重有性慾嗰條友先係戇鳩仔
姐係你

好多人問 ....但其實初中地理一定會教/提及
試下google keywords: oxygen cycle

其實諗諗下阻唔到d水 係其他地方入先真

真心想講真係自己攞嚟衰

1路泵緊

你老母真係生少咗個腦畀你 唔好喺度柒啦好嘛
一開始個洞說水浸咩

班靚仔而家練緊點用gear同mask 精神狀態都好好
過兩日應該要試潛

抽水係冇用
不過水位越黎越高
抽水可以減慢浸到上頂嘅高速 (我估)
叫做有好過冇

等被救都要學下自救

剃晒鬚

你呢句話識喺香港d行山意外post講就好

拉電話線都做唔到， 真係環境惡劣到，睇來 得 等4個月呢個option. 不過水位升 仲有無位走？

13-16歲無心智？睇下出面d post有邊個兒登仔唔係話衰十一case d女係雞係勞資先啦

強國好似連去都無份去

係 如果再留耐d 出到黎心理生理真係有永久損害
之前聽過有科學家做isolation experiment係洞生活6個月，到去第2個月已經癲癲地 泰國班細路咁多人希望冇咁嚴重 前提係出到黎 加油

漏左中國呀，重感唔感動呀

有派到人去幫手

不過唔知幫左D咩

人地就係講緊水泵唔夠快,你同人講用大量水泵

漏左中國咁又點呢

掘個陣倒塌點算，落雨好難計。

仲要裝100m寬頻上網 同hifi
太悶都怕影響恢復進度

冇，地下水可以製造咁大個溶洞
唔係得幾個窿入水咁簡單

同大自然鬥快

同時係要比啲野佢地做，等佢地唔好咁down，乜都學下，學多啲求生技能知識，比多啲希望班靚仔，出返黎全部變晒救援專家。

希望佢地搵到新路徑 有咩可能跟到佢地潛水員既路出去

咁兒登仔本身都無心思，說明唔到乜

唔好理條假膠啦，幾公里又咁難既水道 ，要佢入佢佢尿都賴埋。

日

我都係覺得精神崩潰係最大問題
從新聞影完黎睇個環境算惡劣啦
等。係辛苦最難受

嘩...屌你老屎...真係弱智架喎...

解救唔到問題
水中間斷咁多份 抽鬼到入面果d咩
管一長就無力

潛水係咁易就唔使要考牌啦
兒登仔秀下限

其實係咪除左潛水帶佢地離開之外仲未有其他方法?
洞穴潛水對一班無經驗既小朋友嚟講太大風險
萬一佢地panic隨時連自己都無命仲累死埋救援員
希望盡快救出 所有人平安無事

其實本身冇水，係落雨先大獲，而家又雨季，佢一落雨之前泵幾多都冇用，個洞入面夠唔夠4個月氧氣都成問題

悲劇收埸

大人都咁辛苦， 無氣無力既細路真係好易出事

咁早幾日未落雨個度都係乾既

On9 講緊個cyclinder啊

由出面放條繩入去， 班人食飽飲夠先落水，咩住支氣捉住條繩乜鳩都唔使做， 出面就用摩打絞條繩出黎，好似放風箏咁將入面個人「拖」返出黎，又唔使潛水游水，就咁捉住條繩就可以拖返出黎

真心佩服嗰兩個英國潛水員同軍醫護士
可以咁英勇同不顧生命
潛入一個未知恐懼嘅洞穴仲要係咁窄嘅環境用
咁耐時間爬嚟爬去
應該要將佢地記入史冊

炸爛埋0呎 ，水底作業最緊要穩定呀

有呀 鑽洞 不過唔知最終決定係點

但萬一鑽到倒塌咪⋯

好似話洞內結構複雜不宜鑽洞?
仲有洞潛風險太大
能見度0再加上泥水夾雜沙石
逃離期間有咩不測都大獲

好似話係出面果啲救援人員煮

好提議，佩服

痴鳩線

好聰明 ! 比粒糖你食

潛水裝備佢地出架

無晒辦法下，睇黎鑽洞係最有效
睇幅圖就算不停抽水，只係要黎安撫小朋友家人
入面兩個大坑儲左水根本抽唔到，要過就要潛水

頂撚住呀

連登真係多天才

其實教佢地潛水可能係最實際既方法！
風險肯定有…潛洞已經係Tec dive既範疇！危險…但咁既程況！應該試一試！畢竟咁多人！進出咁多次！環境應該比較了解！就係要一個個教佢地點做！

啱啊, 中間確保埋完全零摩擦零損傷咁拖到佢地出黎添

所以成日話連登真係比果班on9拖低晒質素

呢D先係新聞，hk01狗也不屌

話打暈個細路救出嚟班人有無常識？知唔知潛水就連呼吸都要學

上升時唔識呼氣，下降時唔識反壓，又唔識安全停留，揹住件70磅ge人又隨時兩個潛水員都上升唔到，救出黎3條殺命都無

希望佢地捱得住 全部平安無事咁出返晒黎啦

睇完啲圖諗起古墓派，活死人墓另一個出口

應該無事既 今次已經幾個國家 成千幾人去救佢地
佢地個位依家都安全 仲有好多救援人員係個度陪佢地

打暈救人法

都好難講 一落大雨水位上升都唔知點搞

依家佢入邊嗰啲全部係英國人

啲泰國細路唔識英文㗎

睇呢個post一鳩block撚晒d冇腦假膠既柒頭

四個月先出到黎！出黎都精神崩潰！

見到佢到咁好笑容反而好心up 可能佢哋未知道佢哋好大機會唔可以齊齊整整咁出返嚟

你估中國咩

問下個個教練先啦

sorry 睇錯左英國人心胸太窄

同時希望班救援隊同啲專家冇事

釣魚都拉唔到啦
中間咁多石lai九弓十三彎點撚樣拉到

點解個政府會肯為左個十幾個又唔係咩達官貴人花咁多人力物力既

其他國家真係當冇左件事就算，同埋叫d傳媒封口

其實班細路被困果個位仲有冇得再行入d
如果有嘅潛水專家再探索下
可能根本離另一個出口就好近
或者有另一條容易d嘅路
天然山窿又未完全探索過
有幾多個出口真係冇人知
總好過話教幾個細路潛水

吸濕大笨象呢 而家唔用等幾時啊屌

潘兆聰個節目"恐怖在線" 有師傅話係因為班師生得罪左山洞入面既神靈, 所以攪到佢地被困

其實如果已拯救既立場！科技可以減少左好多學潛水skill既煩瑣既既！問題真係點樣刻服響泥水見唔到人既恐懼！

其實我想問，點解班人咁窄都爬到入去
就算當初未淹水，就咁爬都幾難

其實應唔應該話比班細佬知依家個情況有幾惡劣？
想像一下佢地個心情，由絕望到見到有人搵到佢地見到希望，再話比佢地知其實好難出到去

其實搵13個潛水員一帶一咪OK. 帶多幾個氧氣就OK

有空氣係其他位置入?

點解有人知佢地被困？

個post真係好多弱智

班細佬家長報警囉

其實係咪好多連燈仔，睇完mission impossible 都以為做特務好容易，睇幾季ER就識做醫生，十幾歲泰國小學生，教幾日個個都變左Bear Gilles。
痴撚線，又要翻譯又要面對突發問題，要自發人員先敢入去，你d條柒頭就以為好簡單。 咁叻你去救，現在泰國重叫緊人去幫架。

洞穴潛水既裝備已經同休閒有公別架喇！孭多幾支樽笨唔係咁簡單！

我諗應該都救唔返....R.I.P.

但係33最尾唔係好收得

實有d位係人過到氧氣過唔到

但我都覺得教佢地潛水係冇辦法中既辦法！

係，不過真係難
D人仲以為好似睇旅遊節目d潛水咁個海清撚過套av

其實水淹沒個洞又唔代表好深水既！可能
條路長！但就唔深水既！所以可能唔係氧氣多少既問題！！可能條路好甩Cut

係呀！希望可以救到一個得一個！

正
有肉餅食

咁要整套甲比佢著先得喎

應該係有錢
見佢地洞外啪晒D公路單車係到, 好似幾靚

睇圖，有好多位未浸水，果Ｄ位可以俾佢地休息，逐段逐段過，再下大雨仲煩

就係囉！大自然…點預測！幾個月喎！連落幾日雨！成個洞浸哂都得呀！點可能等四個月雨季完！

左邊個哥哥好靚仔

等四個月好危險，點知會唔會有一場雨係浸到上頂

想知有冇案例係會真係用盡方法都救唔到而拯救人員自己都有生命危險跟著放棄拯救

睇左咁耐
無知可怕定扮專家惡心?

GOD BLESS THEM

睇幾個版本既圖都顯示班細路現處洞室係最後既洞, 但資料講有再入?
全長10公里咁長, 依家只係6公里

洞穴潛水好危險架，可能乜都睇唔到，四面都有機會撞石，要靠摸黎搵出口。佢地仲要無潛過水，就算有繩俾佢拉住都好難確保無事。

好恐怖
如果要我行呢條路 我寧願等幾個月水退

幾個月浸9死左啦

人都潛到入去…運Gear入去就應該刻服到既！係點教佢地潛水！

你真係弱撚智，中間唔會"kick"石？唔會有野擋住？你估一條直路咩

會唔會採礦咁探個窿拉佢地上嚟仲易

派19才子去泰國

lum左就pk

同四保一果條撚屌一9樣

咁樣做就真係同你個名一撚樣 用下腦啦

觀音坐大飛 同幾位巴打都係on9

屌係班撚樣新聞又唔鳩睇喺度鳩up

點抽都唔會夠d 水黎得快，有地下水=河流，源頭可以係山上幾十個地方，一落雨湧住黎

有套戲講巴西冧礦洞，官方用了四十幾日至救倒佢地，但唔記得套戲名。

係智利

一係係山上面炸個洞口出黎
一係就搵人拎枝炮打
打撚到平晒
到時點救都得

好彩佢地無幽閉恐懼症，呢個環境下等四個月真係諗下都驚

謝謝修正

小弟未試過潛水，但係澳洲體驗過地穴探險，窄到PK，真係要靠自己過，幽暗既情況下係水中步行同爬來爬去，係好消耗體力，再加上恐懼，精神壓力非常大，對十幾歲既𡃁仔黎講，難度極高，but希望所有人都平安出返黎

佢地好似多左件銀色衫
唔知有食物比佢地未？

希望最後冇事，依個英國三人組已經係世界頂尖嘅 cave diving, cave rescue 專家

Thailand cave rescue: The Brits who helped find the boys

The British Cave Rescue Council (BCRC) - the body for voluntary underground rescue in the British Isles - said it has been in contact with the British divers since their return. Bill Whitehouse, the council's vice chairman, said the men had described the dive as "gnarly" in an email, meaning there were complications and problems. It was a three-hour round trip, involving a 1.5km passage, partly flooded and partly open, he told BBC's Breakfast.

Mr Volanthen and Mr Stanton are part of the South and Mid Wales Cave Rescue Team.

"Both John and Rick have been involved in a good number of rescues over the years, and they've both got an awful lot of personal expertise to take to Thailand," the team's chairman, Gary Mitchell, said.

In France in 2010 the pair were part of a team which attempted to rescue a trapped diver.

Mr Stanton, a retired firefighter from Coventry, was also involved in the rescue of six British cavers in Mexico in 2004. During that rescue Mr Stanton was able to persuade one of the group - who was terrified of water - to make a 180-metre dive out of the cave, the West Midlands Fire Service said. Mr Stanton was made an MBE in the New Year's Honours List at the end of 2012 for his cave diving rescue services.

Mr Volanthen is an IT consultant based in Bristol but who grew up in Brighton. He started caving as a scout. Speaking to the Sunday Times in 2013, he said cave rescue requires a calm head.

"Panic and adrenaline are great in certain situations - but not in cave-diving," he said. "The last thing you want is any adrenaline whatsoever." He added: "It [cave diving] is like that puzzle with the fox, the chicken and the grain. It's not dangerous if you do it right."

In 2012, both men received a Royal Humane Society medal at Buckingham Palace, in recognition of their rescue attempt in France.

The third British expert, Robert Harper, has been caving since 1968.

智利用咗70日
雖然礦洞同溶洞完全係兩樣野，不過都值得一睇
Discovery 智利礦難的救援奇蹟

NHK紀錄片 奇蹟般的生還-智利礦難的實態

真係好撚難救 仲要同時間競賽
係大雨前救到佢地出黎 呢班頂尖專家真係好撚痴線

問題係

佢地冇得開枝散葉, 繁衍後代

可能miss 左，新聞有無話救援人員由洞口去到拯救位置，需時幾耐？

之前有套電影
一班礦工走唔到
要係地面鑽洞救人
有冇得諗

班細路精神都OK

泥石會壓死人，鑽錯上層某個積水池一野沖鳩走晒班友

保暖

老任仲唔快d每人派部switch比佢地
4個月打下機日子都好過d、心理狀態都健康d
又可以宣傳品牌
一舉多得

咁就死喇

一貫宗旨，解決人先，就解決整件事了

Block左，呢個世界太多呢d人，無料扮4條。

洞穴咁深收唔收網絡?
d專家咁擔心佢地心理狀況 俾佢地上網有冇幫助?

呢度好多child燈仔，唔食飯9日都想扑野。

2ds都有d可能

幾個鐘

勵志既故事 班𡃁仔出左去之後有人成為呢一方面既專家

每日運尿袋回來叉

英國三人組潛咗三個鐘去到

但13個被困者本身唔識游水唔識潛水

使咩咁多人關心有無得上網同打機

謝謝你
最高能力的人都要三個鐘，佢地帶小朋友出來，隨時要3、4倍時間，甚至更耐。
睇黎中途要設休息站

The 33

TBB話整電話FAIL左

當1000人營救佢地
當每個人一個月要1萬蚊成本
依家話要4個月
1000*10000*4=4000萬
個教練救到出黎打靶100次都唔夠

睇片見到入面有d 位窄撚到
d 水又污濁
要個救援人員逐個救都好撚危險

其實而家睇黎都係逼著要潛水走 過幾日大雨如果水位一升就無得避
係睇下點計劃到最安全既走法
希望真係全部出黎都係無事....成班家長係出邊睇 有一個有事都唔知點接受

每逢依啲事件，重點梗係欣賞某啲連登救援專家嘅偉論，好似當年迷你倉抽真空救火咁

仲要係義務幫手，死咗保險唔會賠，其實泰國應該識做比番每人一百萬日薪都唔過份！

第日如果呢條撚屌做官/做紀律部隊，香港可以直接睇齊大陸

係洞口放把遮咪得囉 啲水就入唔到洞

吊部抽濕機落個窿都得

海猿

中國唔係識控制局佈地區唔落雨咩
係時候亮劍喇

其實係人造降雨令到局部地區雨後天晴
姐係會落左雨先

其實個洞有足夠既空氣既話
就算落大雨水位唔係應該都唔會再升既咩
點解個個都係到驚落雨會搞到水位升

你個洞100%完全密封咩

學智利個次咁整逃生艙得唔得呢

有冇腦咖你 隕石炸落黎咩野都移平啦

無知唔緊要，可唔可以唔好懶勁

屌你老母防空洞咩

又話世界毀滅又話地球僅存嘅人類 智撚障

child登

傘都得 咁condom 都得啦

揼走左嘅水要搵地方擺
附近農田，河流之類
結果去到最後又係沿住地下水滲返入去

所以抽水只係拖時間

我有個泰國朋友講話以前有個人曾經你入面留左2個月周圍兜話大概有12km， 話入面好似謎宮咁， 本地人都唔敢就咁草率入去

裝個wifi一齊食雞好過啦

有份呀傻仔

今次同智利嗰次唔同之處：

1) 智利礦難只係深入地底約 700米，今次如果喺美人洞巴堤雅海灘洞室上地面鑽探，深度達 800米至 1公里
2) 智利礦難生還者係發生礦難後係去咗避難所，一般礦井管道有加固，避難所就更加係特製可以承受更大嘅壓力，今次佢哋係喺一個冇加固嘅天然洞穴
3) 智利礦井位於沙漠，而美人洞就喺雨林當中，正值雨季
4) 智利礦井地面係沙漠，本身亦有道路以供運送重型器械，人洞巴堤雅海灘洞室上地面係雨林，冇道路

所以，如果今次同樣要鑽探救人，有以下風險

1) 鑽探距離較深，相對容易產生誤差鑽錯位
2) 無論鑽啱鑽錯，鑽探時帶嚟嘅震動有可能震到洞穴，可能有塌崩危險，除咗佢哋所處位置有危險，亦有可能現時能夠進入嘅管道冧埋，斷絕埋通道、通訊
3) 無論鑽啱鑽錯，都有可能繼續將更多嘅雨水送入洞穴
4) 運器械要斬樹、開路

點解秦國唔搵child登幫手 child登仔可以單手游出公海救人冇難度 又食腦可以做救援顧問

如果最後用潛水方法，一定每次只能救一個先，仲要分幾個check point 放定氧氣筒比人更換，斷估唔會一樽氧氣筒用足5km

就黎國家主席講一聲「救人」，班細路同老師就出番黎。

5)智利上次冇食物同水，這次有無限食物與水。

無限食物與水?

上次智利用避難所補給品，配給各人。

到最後椄近斷糧斷水，绝望邊缘。

咁撚似啲yahoo廢老講野

祈求所有人包括救援人士一齊平安

殘體字

一般礦井避難所裡面係應該有食物、水、急救用品、特別通訊器材，如果礦主 cut cost 冇做足就另計

智利上次都有食物嘅，好似話夠用四日，你睇返紀錄片嘅話，會見到礦工仲成功整咗個井，肯定乾淨過宜家美人洞嘅泥水

至於話運送食物，智利嗰度係鑽咗條通道，然後一個個罐頭咁放入一條管再滑落

今次送食物食水，暫時要用返潛水員每次運送，仲要確保食物喺洞外唔可以受雨季影響衞生，更要確保運送入途中內唔可以入水受潮，又要保持食具喺食用後唔容易滋生細菌，難度係高過智利嗰次好多

所以泰國海軍SEAL 要送醫護留守係有原因，但究竟依兩位醫護喺進入途中及留守後會唔會成為另一個負累，或者好話唔好聽會唔會仲帶多咗細菌入去，以及點樣建立穩妥、緊密嘅通訊，應該係泰國軍方評估考慮緊嘅嘢

如果真係潛水出黎！可以考慮用full face mask，咁樣用番鼻吸！會易啲！又可以講野

希望可以救得晒出黎

過多幾年後又會有電影公司將件事改編拍出黎

呢個case 分分鐘要有特製mask for小朋友,個mask 要有通訊設備可以即時溝通,頭頂要有攝影機 for控制中心評估情況

其實都有呢啲Mask架喇！可以放通訊設備入去！！包哂成面！唔駛反壓！防
霧…

睇咁耐
呢張圖最清晰

wtf ? lol

好就好在佢地十幾個人
有得傾下計互相支持下
會好好多嘅

與世隔絕下個生理時鐘同代謝會同外界好唔同 有可能因為咁 佢哋感覺上冇咁耐

冇水浸就唔洗行咁入啦

屌 點解可以仲咁撚精靈

係呀 陣間救唔到咪好無面

想知點樣咁黑入5公里咁遠

落場大雨就...

好似幾正
開notebook慢慢睇先

唔係呀，係有幾招，有得簡落雨定好天

呢招好撚貴 嬴國唔會咁做

睇天氣星期六日天氣會好d, 星期一零晨大雨....

人命有價
超過某個數 一樣無任何政府救

就咁睇都覺得好難救
潛水風險太大 但唔潛又有可能因為落雨而水位提升

揀邊樣都無十足把握

贏國真係有改變氣象武器

覺得會出事
有人會中途好驚影響後面

喺咁既環境要救十三個出黎難度太高，我估都係打定輸數，有d 出得番黎已經算好

戲山莫戲水

希望冇事la

乜依家科技咁發達都無辦法？

睇個格局應該似幾公里既張保仔咁
但有水要潛行就唔同玩法
希望救得一個得一個

一定一個一個黎ga喇

科技幾發達都鬥唔過大自然啦

總指揮好似係支那

Tvb 呢單野標題潛逃？
咩事

都是GDP....

要班細路潛出來，根本就沒可能

搵人帶條好長既繩，穿過水池。帶個扣，好像遊繩咁勾住個人，之後全部人一齊手拖手潛水出來，咁得唔得？

再計埋物資機械個D再double啦

中途是但一個忽然恐慌,仲甩左罩,點救?

[url][/url]
5米深，能見度低到

整條水喉入去 之後長開水喉咪得 攪咁多野

up乜鳩呀你

陣間一個唔高興攬炒

改變氣象武器叫HAARP 已知係美國同俄羅斯有
嬴國平時用既只係射d野上天打散d雲 唔係氣象武器

鑽穿個山續個吊返上嚟有冇可能？

8成搞到死哂

最撚慘係d救援人員，冒死救人

experts 都要4個鐘先入到去...

搭條管入去比佢地捐得唔得，最多整 midstops
利申，純 9up

而家係專家單人潛落去都極高難度
有d位係窄到除低氧氣樽先過到 仲話起條管...
鳩up前爬下文先好唔好

4個鍾，中間有 d位窄到

用大量小型炸彈喺洞口狂炸等水倒流出黎，再派大量人入去掘闊啲窄位

可能想浸死曬唔使救

物資自己有腳行入去咩

萬一炸冧封埋條路咁點

班細路13、14歲撚知咩
係屌都屌個教練啦

4個鐘先入到去... 來回成8個鐘...
係陸路行8 個鐘已經辛苦, 仲要係能見度咁低既水入面搵路, 正常人根本做唔到

今次呢單會唔會係人類史上最棘手嘅災難 ？

其實D 水入左去, 係咪應該有地方流走?

會唔會跟住水流既方向, 有第二個出口..

其實運到物資。咁運潛水裝備入去設置啲中途站得唔得？起碼唔洗一次過出。慢慢出黎咁樣。中間有一段休息嘅話。對細路心理都好啲。就算要潛啲危險嘅位。都感覺多啲支援。

就算係唯一行得通既方法 成功率都係極低

難聽啲講 出到黎嘅都唔知有無3個

有d水滲入地底 你果方法咪即係官方提出既等4個月水退 太耐

13 14歲都識睇字啦下話 唔好話我黑心 我覺得係佢地on9姐 佢地啲心態一定係 喂 你唔係驚下話 夠膽就入去玩啦 加上成群一定圍威喂

Exactly 港豬心態
好似之前大帽山個單野

easy job啦，唔駛call avenger掛

但有危機，啲midstops 唔夠大，或者天氣變差，位置會變得危險

你地圍威喂喺未落口供嘅情況就鳩屌人
咪又係一班等撞車嘅港豬

所以係小型
不過原來有專家初步評估唔得

其實同天氣鬥快。你磨4個月等雨季過個危機重大啦。如果做到就快手帶佢地出黎好過磨

香港人行山電鳩死就笑鳩人On9 無腦 落雨仲去行山
外國人發生意外就好撚慘 佢地都青少年啦 有牌插咗係度同埋自己都有批判性思考啦 又唔見你地笑鳩佢地on9 無腦

炸爛咗連送物資嘅路都冇埋就仆街
其實同上面鑽落去個考慮差唔多。你點知入面啲石會唔會震兩震就爛

救咗人出黎先再屌到佢地開花啦。咁得閒屌佢地點解唔救人先？

其實震蕩能量有數得計
小型到影響不到1公里外就可以
問題係專家對水流冇十足把握

遲d開戲可以搵你做編劇 對白都幫人諗埋

而家唔係屌唔屌問題 而係連登仔啲心態好撚有問題 你睇下行山死撚咗果條友果個post 個撚個都笑鳩佢無腦抵死 唔會話希望佢無事 大步檻過 相反而個post又希望無事又加油又乜又物 根本相同性質嘅野黎 睇得山香港人支槍永遠對內唔向外

你咪自己開個post搵同路人一齊屌佢地囉
呢件事太多野值得討論
同埋好多人都好擔心好想佢地平安出返黎
當然你都可以屌班細路既 但你好似想叫埋所有人都同你一齊屌就好笑左d

等佢地出返黎平安無事，就會有人開始屌啦
包括我

呢件事點都係on9架啦，雨季入山洞
不過罪不至死，等人地平安先屌

沒有最on9 只有更on9

所以咪話囉 唔見連登仔係行山果個post好多人想佢平安無事? 反而仲笑鳩人抵死無腦 我都係純粹發表我嘅睇法 我亦都無想人地同我一齊屌鳩班細路 你要點諗我都阻止唔到你

所以真係話連登仔啲價值觀真係好有問題

點解你覺得人地無諗咁做 基本野啦下話

有冇可能拉條特制嘅氧氣管
連住個面罩
而唔係用氧氣樽

柯落d 水度咪得，咁多水好快沉底啦

有啲人心態真係好有問題，唔可以犯任何錯，如果做錯咗就係你嘅問題，你就係抵死

反而想知點解班細路同個教練會入到個咁難入既山窿……

最起碼切爾諾貝爾果鑊嚴重一百倍
當時搞唔掂好多國家都會收皮
再者到今時今日都未解決

唔講呢鑊
近少少福島到宜家都未解決

13個細路對比一D國家級既災難 ... 仲好講人類史上

好撚多個腦仲弱智過c9
又唔去google 下，又無common sense
等人講佢地知，講完又唔撚明

一彈好似逃學威龍達叔咁就gg

仆街，炸冧左條出口添

唔明點解豬肉飯, 食superfood 唔係仲慳位咩

佢而家唔係得洞口窄，而係有好多洞入面既位置斷斷續續得d好窄既位

所以個25歲教練好有嫌疑 隨時做野

Dive the way out is the least option
They will die if they try to dive out

其實可能佢地初初係行1-2km探險
但發現暴雨水浸已經走唔切
被迫向入邊行避水浸

岩岩睇完智利個documentary都覺得太多奇跡，今次拯救難度應該高上好多好多
祈求小朋友們大步lamm過

山洞咁入空氣夠?唔會焗死?

我諗向深處走個難度同向原路走係一樣咁難，怎至根本無出口
溶洞既水點樣排走我諗都係向下流走，段估佢地要出返去除左原路出之外都無其他方法
又唔似智利咁好結構可以dig，除左抽走哂d水比佢地可以用行既方法走返出黎應該其他方法都係做唔到

救得番可以拍電影

呢個message應該未傳到入去既 不過講告人呢d野真係唔多岩時候

但要等最少4個月

有沒可能將洞入面既水抽走一半

有冇可能用方法加深個洞 or 地下管道抽水

人地都預測要班細路潛出黎一定死梗

好似話要潛既位有一個有成5米咁深，睇片有d位又要好窄，就算抽左一半水都應該唔可以用呢條路做出路 真係點樣行入黎就要點樣行返出去，但要抽哂d水再探多次路，時間真係好少
同埋等4個月詔雨季會有太多變數 仲話星期一會打風。。。。。。。

今日睇左d update之後心掛掛 好想d小朋友無事

條喉越長打結, 纏住其他野, 唔小心磨爛左摺埋左嘅機會就越大

個教練知唔知自己將會被告

個教練應該係典型港豬 無腦既mk

直接喺洞入面起D設施, 整埋D床,廁所, 醫療設備
運埋D醫生, 細路D屋企人入去一齊住

做咩又唔食藥阿！

弱智仔係到罵人弱智

希望幾日後會有方法可以將佢哋全部平安救出嚟 到而家都好似好絕望咁

飲洞水 壯陽 啲水好快就賣晒 贏國又贏

太麻煩
帶你老母入去做慰安婦好過

阻止個cave 入水>出水

等時間過好似最穩陣

兒登仔諗個啲佢哋諗都廢事

好窄嘅位唔係就咁一條直路好窄好窄 係得一個頭咁大嘅窿要自己郁個身慢慢捐過去

太難啦，人地係極大型溶洞黎，水源4方八面都有

洗小小錢做公關好過D 19 大會啦

個張好撚誤導喎
都係嘅垃圾媒體都係比啲垃圾睇
百貨應百客

識得玩公關就唔係強國

困撚左四個月出到黎即刻俾人塔去坐多幾年

然後洞內環境仲好話泰國d監獄

好過*

冇用 地下水都會滲入去

啲人get錯就覺得點解你把口咁賤

講嘢成個廢老咁
自己認知代表全世界

唔好再quote佢喇 戇鳩仔黎

其實可以用人造雨整走d雨雲佢

係等d雨雲未吹到過黎就等佢落左先
即係例如你想香港未來一個月都唔落雨
你就不斷係香港周邊地區人造雨 即係係深圳 蛇口 澳門 蒲台島造雨 範圍大到確保唔會有雨水經地下水入到去

之前北京都係咁 周圍既城市係咁落雨

不過用幾錢就唔知了

呢到啲人好鳩
與其叫啲細路自己cave dive
不如全部變哂antman咁咪得囉
仲駛鬼潛水 搞咁多嘢咩

Between希望唔好再落雨同盡快救哂啲人

吹水遮
佢地都唔會有份去救, 更加唔會有機會落決定
睇完笑佢膠就算啦
勿認真

逆向思維:
帶啲漫畫 ipad 零食 playboy 比佢地, 安安份份等4個月

巴打你不如試下夜晚揸枝電筒潛落5米深既沙灘試下先

智利礦難就係呢招，不過佢冇落雨呢個constraint，可以慢慢探地質慢慢打窿

所以唔好一黎 笑鳩人
唔係就好似咁我又笑鳩你

完全唔識呢d專業野
希望呢單野完左之後會有documentary講返救援經過 好有興趣想知係點做
祝福個13個人加救援人員

有一個位深5米好似長500米，就算真係學潛水都無把握啦
而且水下能見度仲低過連登仔智商，細路一驚就含包散

硬係覺得第一個到達救援員，同佢地講會救佢地出去，不過唔係今日,係善意大話

呢個post盡顯連登仔既年齡層

平時2米左右泳池潛到底都好辛苦 啲水壓好難頂，更何況要5米

咁多人理咩殞石撞地球, 最後一批人類個傻鳩

1鑽洞無論你鑽得準唔準
只要上面果度有水鑽穿左有可能果班人得返一日命浸死
2等佢乾齋送物資增加送貨員出事風險
3教細路潛水風險最高 出事可能唔止一條命咁簡單

最後得返抽水呢個最低風險既辦法
但係天氣唔好水喉又唔放得多同大 都有可能永遠抽唔晒d水

有好既辦法可以提出 但風險要極低

有冇可能係另一面掘條路出黎去返個位近d

我諗得贏國先有依d重型吸水機器幫手

岩岩睇完張圖計埋數，由上面鑽洞係冇咩可能
0.5個mile深，即係804米，當3米一層樓計
即係268層樓咁深

智利礦工果幾十人都係差唔多深
分別係泰國雨季有好多水
鑽就好易 d人係擔心有風險

係，不過無辦法之下都要。
試諗下13個人，13套gear要搬入去都難

滲水，土層loading多左，挖挖下lum左又浪費左時間

水源可以係隔離條河滲入
可以係三公里外座山有山泉
冇可能搵得晒所有源頭

至少佢識得柒左要深潛

一定會全部平安出到嚟，比啲信心啦

強國人既做法係直接活埋左班細路當無事發生，再求其搵班孤兒兼迫班細路既家屬喺傳媒面前做戲話搜救好成功

講得出呢啲說話嘅人喺現實世界一定係條人渣，呢條撚樣肯定係人類腐敗嘅害群之馬，文革之後嘅餘孽，遲早聽定糖尿病上腦，手爛腳爛，口吐白沫，七孔流血慘死！

早幾個月喺沖繩潛過第一次
有教練帶住都好辛苦
同普通游水完全唔撚同
仲要而家係咁撚混濁嘅水
屌你初學者死撚緊

天時地利人和，三樣都冇... 拜四面佛求佢停雨可能仲有用

唔知點解硬係覺得抽左出黎d水，會變成地下水慘返落個洞度

要有心理準備睇住佢地可能捱唔到…

呢啲東南亞國家係好on9
之前馬尼拉人質事件又係咁 人都未捉到 仲有人質係手
就係咁刺激佢
結果...

到時真係要拍電影

強國唔會比單新聞出街
所以死左都無人會知

話要包裝做旅遊景點係堅定流

充大頭就認咗佢啦 以為自己好醒咁真係好笑

我覺得真係只有諗下點去有效地排水呢個方法係最低風險， 唔可以即時救出佢地都要防止水位上升 雖然點去大量排水又要唔倒流返一洞呢個都係一個難題

貼部大牛咪信你唔係囉

點解仲有人理條假膠 呢啲人越理佢越high

你唔係唔知哩度係child登呀! 唔好話潛水,班撚屌連水都未必識游呀!

睇片啦...問! 成年人想穿過d窄位都難..

除左係洞內抽水之外
都要係洞外抽水
因為有咁大個岩洞
就代表該區的地質條件複雜
地下水可以係從幾十公里外的地方而來
再加上山上的雨水
咁多的水，單從洞穴抽水，唔一定有效
水可以源源不絕咁黎

所以一定要請地質學家去探勘地下水的流向
然後開挖到比洞穴更底的地方抽水
同時洞穴都要抽水

收撚皮啦! 睇下條片講啦on9仔.
重要水都唔撚識潛就係度鳩噏.

你咪撚理佢啦

呢樣涉及太多因素、成本，我諗泰國政府唔會考慮。
一黎咁做成本可能係天文數字，二黎令周邊城市係咁落雨會影響好大，莫講話農作物等等，隨時整到水浸浸死人又點計呢？

準備要開(2)

你真係on9當有趣

咁實話實說！潛水又不致於話真係好難既！而且拯救既立場！唔通重教佢清鏡…果啲咩！！一定係比佢練點樣呼吸…刻服泥水睇唔到野既恐懼！！

我總覺得現在黎講！教潛水係最快同何行既途徑！

咪玩啦巴打, 有潛開就話唔難姐, 新手仲要洞潛有咩可能唔難....

潛洞呢個肯定係巨大既難度！重要全泥水！

小朋友學野好快既！去到咁！唯有相信人既潛能！

因為一路睇所有既資訊！都冇其它更好既辦法！

講真！落佢一兩日雨！玩完

地底水有咁易抽走咩。。。都係得一個辦法一個潛水員一個帶岀去咁

學到野 thanks